(全部都是中国人) 聖經插圖 耶穌穿漢服、瑪利亞梳髮髻

（圖擷取自寒冬官網）

中國政府近年大力打擊宗教勢力，日前才傳出當局企圖修改《聖經》內容，近期又爆出官方基督教協會出版的雜誌中，將《聖經》中的插圖「中國化」，耶穌穿上漢服、瑪利亞化身中國古代婦女，連基督教教義也遭竄改。

長期關注中國人權議題的《寒冬》雜誌報導，由中國官方基督教組織所主辦的《天風》月刊，自今年1月起，都以中國化《聖經》插圖為封面，例如穿著漢服的耶穌與瑪利亞，民眾也全變成梳著髮髻的中國古人。

《天風》雜誌為慶祝中國建政70週年，特別用愛國標語取代《聖經》插畫，證明這套雜誌已完全受中國的意識形態控制。

一名信徒對此直言「中國一直喊去西化，不讓中國人信外國人的神，沒想到如今把耶穌和歷代聖徒變成中國人」認為中國簡直是瘋了。另名信徒則認為，這些插畫讓他想起「24孝圖」，讓他感到相當詭異。

中國推動的基督教中國化的觸角已蔓延各地，建築物中國化、掛圖中國化、聖詩中國化、靈修中國化等，原本掛在教堂中的掛圖，都被換成24孝、儒家名言或習近平名言了。

一名講道人氣憤表示，中國用人的道德標準替代神的話語，暗中篡改教義，侵蝕基督教信仰的根基，這種手段實在陰險，直呼「只有魔鬼才做這種事」。

遲下就有中國研究發現耶穌祖先來自遠東

同韓國人有咩分別

落硬地獄

耶穌自古以來是中國的，衪首先是中國人

推順便借位

【認真參考日本社運】想行得遠過藍絲，不如唔好再鬧同路人啲ig？

教宗仲含緊小支支條撚

直頭改埋話聖父係毛澤東，聖子係習總，聖靈係支共丫笨

甴大大係神

你驚佢遲啲唔會

起初，曱近平創造天地

如果我係基督徒俾我就唔撚再忍

屌真係痴撚線

洪秀全

自從有西遊記出世後 如來佛祖都幾乎成為中國人啦 有咩野奇怪

如果唔係因為逼出來先畫成咁
其實幾有創意

其實不嬲都係咁

中世紀D畫耶穌都係著到中世紀咁

華盛頓變左斬荔枝樹, .牛頓因比榴槤dum中左頭發明左地心吸力

即係中国仲喺中世紀？

咁西方都將耶蘇變咗做鬼佬，明明人地係中東人

十字軍黎未地上最大型嘅魔鬼出現啦

明眼人一睇就知係猶太人

cls